\documentclass{beamer}
\mode<presentation> {
	\usetheme{Berlin}
	\setbeamercovered{transparent}
}
\usecolortheme{seahorse}

\usepackage{amsthm, amssymb, amsmath}
\usepackage{times}
\usepackage{graphics}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Konečné automaty}
\author{\texorpdfstring{Cyril Urban \ \newline\url{xurban65@stud.fit.vutbr.cz}}{Author}}
\institute{Vysoké učení technické v~Brně -- Fakulta informačních technologií}
\date{29. 4. 2018}

\addto\captionsczech{\renewcommand{\figurename}{ObrWzok}}

%0. slide
\begin{document}
	\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

%1. slide
\begin{frame}
\frametitle{Konečný automat}
\textbf{Původ}
\begin{itemize}
	\item{\textbf{KA}, též \textbf{FSM} z anglického \textit{finite state machine}}
	\item{\textbf{DFA} z anglického \textit{deterministic finite automaton}}
\end{itemize}
\textbf{Základní informace} 
\begin{itemize}
	\item{teoretický výpočetní model }
	\item{počítač, který může být v jednom z několika \textbf{stavů}}
	\item{přechází na základě \textbf{symbolů}} 
	\item{množina stavů je konečná}
	\item{dokáže rozpoznávat pouze \textbf{regulární jazyky}}
\end{itemize}
\end{frame}

%2. slide
\begin{frame}
\frametitle{Formální definice}
\textbf{KA je uspořádaná pětice \textit{$(S, \Sigma, \sigma, s, A)$}, kde:}
\begin{itemize}
\item{\textit{S} je konečná neprázdná množina stavů}
\item{\textit{$\Sigma$} je konečná neprázdná množina vstupních symbolů, nazývaná abeceda} 
\item{\textit{$\sigma$} je tzv. přechodová funkce}
\item{\textit{s} je počáteční stav} 
\item{\textit{A} je množina přijímajících stavů}
\end{itemize}
\end{frame}

%3. slide
\begin{frame}
\frametitle{Popis činnosti automatu}
\begin{itemize}
\item{KA se nachází v počátečním stavu}
\item{přečtení \textbf{1.} symbolu}
\item{náhled do přechodové tabulky}
\item{nalezení nového stavu podle aktuálního stavu a načteného symbolu}
\item{přechod do nového stavu} 
\item{přečtení \textbf{2.} symbolu}
\item{náhled do přechodové tabulky \dots}
\end{itemize}
\end{frame}

%4. slide
\begin{frame}
\frametitle{Deterministické versus nedeterministické automaty}
\textbf{Deterministický konečný automat}
\begin{itemize}
	\item{v každém místě tabulky obsahuje právě jeden cílový stav}
\end{itemize}

\textbf{Nedeterministický konečný automat}
\begin{itemize}
\item{v každém bodě tabulky není jeden cílový stav, ale celá množina stavů}
\item{při přečtení jednoho symbolu ze vstupu přejde jakoby současně do všech stavů této množiny}
\item{ze všech těchto stavů pokračuje čtením dalšího vstupu}
\item{prázdný vstup, označovaný $\epsilon$}
\end{itemize}
\end{frame}

%5. slide
\begin{frame}
\frametitle{Ukázka činnosti}
\begin{tabular}{cl}  
	\begin{tabular}{c}
		
		\parbox{0.5\linewidth}{%  change the parbox width as appropiate
			\textbf{příklad -- mějme následující deterministický konečný automat:}
			\begin{itemize}
				\item{$S = (S_0, S_1, S_2)$}
				\item{$\Sigma = (0, 1)$}
				\item{$\sigma$ viz tabulka vpravo:}
				\item{$s = S_0$}
				\item{$A = \{S0\}$}
			\end{itemize}
		}
	\end{tabular}
	& \begin{tabular}{l}
		\\
		\\
		\\
		\\
		\includegraphics[height=3cm, width=2cm]{table01.PNG}
	\end{tabular}  \\
\end{tabular}
\end{frame}

%6. slide
\begin{frame}
\frametitle{Znázornění konečného automatu}
\begin{tabular}{cl}  
	\begin{tabular}{c}
		
		\parbox{0.4\linewidth}{%  change the parbox width as appropiate
			\textbf{Popis:}
			\begin{itemize}
				\item{\textbf{kolečka} znázorňují \textbf{jednotlivé stavy}}
				\item{\textbf{šipky} popisují jednotlivé \textbf{přechody}}
				\item{\textbf{dvojité kolečko} označuje \textbf{přijímající stav}}
			\end{itemize}
		}
	\end{tabular}
	& \begin{tabular}{l}
		\\
		\includegraphics[width=5.5cm]{princip.png}
	\end{tabular}  \\
\end{tabular}
\end{frame}

%7. slide
\begin{frame}
\frametitle{Použitá literatura}
\begin{itemize}
\item{Wikipedia: \\ https://cs.wikipedia.org/wiki/Konečný\_automat}
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}